---
layout: page
title: Code IPP
tagline: Supporting tagline
---

# Introduction
En l'an de grâce 2017 les faluchards Ingénieurs puceaux Parisiens (IPP) créent un Fork du code National de la Faluche pour créer le code IPP

# Article I
La faluche est la coiffe traditionnelle des étudiants de France. Elle a remplacé la toque datant du Moyen Âge. Les étudiants français ne l'ont pas ramenée de Bologne, lors d'un congrès international d'étudiants où ils adoptèrent le béret de velours des habitants de la région bolognaise (juin 106 avant ID).
La Croix IPP, pour Ingénieurs Puceaux Parisiens est créée en l'an 5 de la fusion des croix d'École de Paris et d'Île-de-France, elle est le symbole de l'union et de l'entente des élèves ingénieurs et ingénieurs de cette région.

# Article II
La faluche est portée de nos jours dans certaines facultés, d'une manière habituelle ou à titre exceptionnel, lors de manifestations estudiantines. On ne l'enlève pas, même devant un professeur, sauf s'il a le rang de recteur.

# Article III
Escholier, il est interdit de faire de la faluche une succursale de Microsoft. Elle doit être le parchemin qui s'enorgueillit toujours de nouvelles richesses de l'histoire de l'étudiant.

# Article IV
L'étudiant doit se conformer à ces dispositions assez larges pour permettre toute fantaisie, assez strictes pour réaliser l'uniformité.

# Article V
La faluche comporte deux parties:

   - Le ruban circulaire (avec ses emblèmes)
   - Le velours noir (avec ses rubans supérieurs).

# Article VI
Le ruban circulaire est à la couleur de la discipline principale. Pour les disciplines secondaires, on placera sur le bord supérieur du ruban de la discipline principale, un ruban plus mince aux couleurs de la discipline annexe. Le circulaire pourra être en bois ou en plexiglace mais il est inconcevable d'avoir un circulaire en métal, matériau réservé à la fabrication de canettes.

Voici les couleurs nationalement adoptées, basées sur celles des toges doctorales et professorales des universités françaises :

| Disciplines      | Couleurs |
| ----------- | ----------- |
| Écoles d'ingénieur | Velours bleu marine et noir
| Médecine  | Velours rouge
| Préparateur en pharmacie | Velours vert
| Pharma (avec doctorat et tout genre qui pese) |  Satin vert gelé (different des preparateurs)
| Vétérinaire | Velours bordeaux
| Chirurgie dentaire | Velours violet |
| Paramédical | Satin rose trompeur |
| Podologie | Velours rose |
| Sage Femme | Satin fuchsia |
| Institut Universitaire de Technologie | Satin blanc |
| Classes Préparatoires aux Grandes Écoles | Satin Marron |
| IF | Un peu de tout, clairement la flemme, google it |
| Chiences | Satin violet |
| Tout ce qui va te mener au mac do/Chomage | Satin Jaune |
| Ceux qui courent après la baballe | Satin vert |
| Faites une pull request et ajoutez en | la j'ai la flemme |

# Article VII

Sur le ruban circulaire doit figurer :

1. Le Bac
   
    - S
    - ε
    - ES
    - β
    - L
    - lol
    - *
    - Tu l'écris

2. Les emblemes

   | Background  | Emblèmes |
   | ----------- | ----------- |
   | Ecoles d'ingenieur | Etoile et foutre (le nom de l'école peut être indiqué) |
   | Institut Universitaire de Technologie | Marteau et Maillet |
   | Classes Préparatoires aux Grandes Écoles | Chouette Bicéphale |

NB : Le cas de la L1 Santé. En cas de le L1 réussie, tu auras une gomette. En cas de L1 échoué ou en cours, tu n'en auras pas.

3. Le cursus universitaire

4. Les étudiants étrangers
Ils devront placer le drapeau de leur pays d'origine sous la 1ère étoile

# Article VIII
Le velours peut comporter :

1. Les insignes

    - Des congrès auquel t'as participé mon gars
    - Des dagobi que t'as goulument avalés 
    - Que t'as volés a tes potes en soirée
    - Que tu veux en fait

2. Votre devise

    - Ecrit dans la langue que tu veux, en sms je m'en bat les couilles mamène

3. Les symboles:

| Symboles | Ce que ca veut dire tmtc |
| ----------- | ----------- |
| Mortier et pilon sur ruban arc en ciel | A pris du ghb |
|  | a l'endroit: consciement |
|  | a l'envers: a son insu |
| Quadripède à bosse | A l'endroit: avoue se masturber |
|  | A l'envers: ne l'avoue pas |
| Squelette | A l'endroit: personne possedant des os |
|  | A l'envers: personne aimant les os |
| Tête de cheval | A l'endroit: Aime le cheval dans l'assiete |
|  | A l'envers: s'est fait prank en mode le parrain |
| Bouteille de chartreuse | Est parisien |
| Lettres P U C E A U  | Est Puceau |
| Chauve Souris à l'envers | Amour de Batman |
| Tux | Amour de Tux |
| Pachy | Humour ingénieur |
| Singe | connerie certifiée |
| Chauve-souris | A fait la nouba à la pistoche |
| Chauve-souris sur crachat | A fait la nouba à la pistoche |
| hache croisé carotte | A niqué une soeur |
| Abeille sur Ruban Violet | Myope |
| Plume | Mousquetaire |
| Gourdin | Gand bretteur |
| Hache | Prise de Brocode |
| Couvert jetable | Amateur de fish & chips |
| Lettres "LOL", "LEL", "KEK" ou "TOPKEK" | Personne drôle (par ordre d'intensité) |
| Lettres "MDR" | Personne drôle en français |
| Lettres "XD" | Personne bon public | 
| Lettres "XD" à l'envers | Personne bon public de ses propres blagues |
| Lettre "X" | Personne bon public qui ne fini pas ses blagues |
| Lettre "D" | Personne bon public qui ne commence pas ses blagues |
| Anneaux Olympiques | Staps qui a réussi |
| Cochon | Gros porc |
| Feuille de vigne | Plus beau boule de rose grenoble |
| Fourchette croisé faucille | S'est rendu compte que ca donne faim d'etre communiste |
| Tête de vache | Personne moche |
| Lion | Amateur du roi lion |
| Carotte | S'est fait baisé |
| Tomate | Mange 5 fruits et légumes par jour |
| Dauphin | Est un animal |
| Clé à molette | Amour de la mécanique |

Insignes descernés par les croix:

| Insignes | Signification |
| ----------- | ----------- |
| Bacchus | Nas pas perdu sa grosse trousse |
| Bouteille de bordeaux | Invitation oficielle des croix a se la coller severe |
| Bouteille de Champagne | Quand l'invitation susmentionnée est partie en live |
| Chouette | Personne chouette, tellement chouette que si elle se l'auto descerne, aller spa très grave |
| Coq | Grande gueule sucant des bites |
| Singe | connerie certifié |
| Cor de chasse | Farm comme un chinois a l'usine |
| Mamouth | Est en prison |
| Sou troué | Pauvre de oooooooouf |
| Épée | S'est masturbé 8 fois en 24 heures |
| Poule | Fille bien |
| Poule a l'envers | Tchoin |
| Clou | S'est fait descernay un clou |
| molaire sur velour bleu et jaune | C'est fait railler le casque |


Insigne descernés par le/la/les partenaire(s) :

| Insignes | Signification |
| ----------- | ----------- |
| Pensée | A réaliser la plus grande partie |
| Flèche | A finit sa partie le premier |
| Lime | A galéré sa mere |

4. Elus aux differents conseils

5. Vos armes personnelles

    - Famas
    - m4
    - Couteau suisse
    - Ta bite même ca passe
  
6. Les rubans de province et ville natales:
    Surmontés des ecussons en toile correspondants.

# Article IX
Le circulaire de la faluche peut être de velours ou de satin, ceci est sensé refleter la filière représenter, le velours êtant tout doux et plutôt chouette sera reservé aux filières bonne ambiance, les relou, pleureurs et autres drama kings se verront affubler de satin. Les filières dont on ne connait pas le coefficient de drolitude auront le droit de porté du lin ou du coton au choix, on appelle ca la chance du debutant.

# Article X
Sur le velours figurent aussi les rubans supérieurs de gauche à droite, du frontal à l’occipital :

1. Le ruban de la ville de faculté
   Ruban perpendiculaire à celui de l’association, aux couleurs de la ville de faculté, surmonté d’un écusson.
   L’étudiant changeant de ville de faculté (France ou étranger) placera parallèlement et en arrière du précédent, un ruban surmonté d’un écusson, aux couleurs de sa nouvelle ville universitaire, et l’année de changement en chiffres.

2. Les rubans d’associations
   Ruban aux couleurs de l’association précisant la place occupée par l’étudiant.

3. Pour les représentants d’association

| Qui 	      | Ruban |
| ----------- | ----------- |
| les membres du conseil d’administration et du bureau d’association régionale | Ruban aux couleurs de la ville d’élection |
| Membres du conseil d’administration des associations, unions, fédérations nationales | Ruban tricolore |
| Membres de bureau | Ruban tricolore avec un filet blanc de chaque coté |
| Président | Ruban tricolore avec une bande blanche de chaque coté |
| Elus ou délégués au plan européen | Couleurs de l’Europe |
| Elus ou délégués au plan international | Couleurs de l’O.N.U. Le délégué placera le ruban de plus haut grade |
    
4. Élus aux conseils d’UFR, conseils d’université, conseils régionaux et nationaux
   L’élu placera, du frontal à l’occipital, un ruban de couleur jaune dont l’extrémité occipitale sera laissée libre. Sur ce pendentif seront placées par mandat

    - Une grenouille argentée pour les élus au conseil d’UFR
    - Une grenouille dorée pour les élus au conseil d’université
    - Une tortue argentée pour les élus au CROUS
    - Une tortue dorée pour les élus au CNOUS
    - Les initiales des autres conseils (CNESER, OVE, COMUE, OVULE, BITE, ...)
    - Une étoile dorée pour les VP étudiants d’université
    - Une étoile argentée pour le VP étudiant d’UFR ou de CA d’IUT
    - Une étoile dorée par mandat de délégués mutualistes (sur un petit ruban bleu)

5. Les rubans de province et de ville de naissance
   Surmontés des écussons en toile correspondants.

# Article XI
La filière est guidé par un prophete distingué par une tete de mort sur feuille de vigne, il veille a l'application de la philosophie IPP et est en mesure de sanctionner tout ecart par une tete de mort sur étoile et foutre, car la seule place pour notre descendence c'est un rouleau de Sopalin.

# Article XII
L'article étant trop compliqué pour être traité ici va la [Article XII](http://teenhealthsource.com/sex/introduction-sex/)

# Article XIII
Il sera procédé à l'élection d'un Grand Maître, choisi par les faluchards au vu de ses mérites, et dont le tâche principale sera de veiller à l'application des principes de base qui régissent le port de la faluche, ainsi qu'à l'organisation de noubas et autres soirées bibitives.
L'élection du grand maitre doit se faire dans la joie et la bonne humeur, tout manquement à cette règle se verra l'objet d'une sanction imposé et/ou infligé par Yull
Sa distinction est une croix du mérite émaillée de blanc soutenue par un ruban bleu et noir. Lui seul est en mesure de décerner le Bacchus, l'abeille, le coq, le cor de chasse, la chouette, la poule.
Il doit en outre certifié, avec le concours de trois autres porteurs de faluche, l'acquisition de bouteilles.
Il existe aussi des Grands Chambellans qui assistent le Grand Maître dans sa tâche. Leur distinction est une croix au mérite non émaillée soutenue par un ruban bleu et noir. Le grand chambellan se doit de servir les verres à la perfection.

# Article XIV
Toute faluche devra être baptisée sous l'oeuil attentif du Grand Maître ou des anciens.

# Article XV
La faluche doit être portée dans toute cérémonie : repas, soirées, sorties estudiantines, trois petits points

# Article XVI
Compliqué a decrire, [plus d'infos](https://www.youtube.com/watch?v=DtFXxlMOVFk)

# Article XVII
La faluche est un attribut qui doit être respecté par tous. Des sanctions pourront être prises pour tout non-respect vis-à-vis d'une faluche. D'autre part, tout étudiant surpris en train de bizuter en début d'année sans être porteur d'une faluche sera lui-même considéré comme bizuth. Il encourt, à ce titre, les pires sévices.

# Article XLII
Tout faluchard ingénieur irrespectueux envers ces croix ou devant les talents des sciences seront impérativement privé de nouba à la pistoche. Si cette sanction ne suffit pas, le concerné se verra obliger de boire du savoureux rhum-tomate.

# Une note sur les adoptions IF
Non.
